國泰擱置空務員名牌加中文

【明報專訊】空姐空少唔易做，除咗要派餐，仲要兼顧乘客安全、滿足佢哋要求，日前國泰航空發出內部通訊，要求香港、台灣空中服務員嘅名牌，由只有英文名，改為中英對照。Emily收到風，措施引起同事爭議，好多人都驚因為咁而畀人網上起底。

國泰空中服務員工會主席胡綺薇話，消息一出，工會收到幾十個投訴，可見政策具爭議。胡綺薇講起，就算用英文名，客人想投訴或者稱讚空中服務員，只要提及乘坐嘅航班班次，都可以搵番嗰個員工；加上社交媒體盛行，同事擔心一出中文全名，若有人喺網上起底發泄，擔心私隱毫無保障之餘，亦驚有人會追查到佢哋入住嘅外地酒店，甚至威脅人身安全。

屌咁司機又唔怕比人起底嘅？

不如蒙面啦專業人士

班空姐平時西口西面, 而家驚比人起底